\subsection{Метод Ньютона}
Пусть дана система нелинейных уравнений \cref{eq:sim-initsys}:
\begin{align*}
	\begin{cases}
		f_1(x_1,\dots,x_n) = 0 \\
		f_2(x_1,\dots,x_n) = 0 \\
		\dots                  \\
		f_n(x_1,\dots,x_n) = 0 \\
	\end{cases}
\end{align*}

Где хотя бы одна из функций \(f_i,\, i=\overline{1,n}\) не линейна, а \(x_1,\dots,x_n\) --- неизвестные переменные.

Необходимо найти корень:
\begin{align}
	\xi = \overline{x}^{(k)} + \overline{\alpha}^{(k)} \\
	\overline{x}^{(k+1)} = \overline{x}^{(k)} + \overline{\alpha}^{(k)} \label{eq:newthon-prealpha-next}
\end{align}
Здесь \(x\) --- приближение, а \(\alpha\) --- погрешность корня.
\begin{align}
	F(\xi) = F(\overline{x}^{(k)} + \overline{\alpha}^{(k)}) = F(\overline{x}^{(k)}) + F'(\overline{x}^{(k)})\overline{\alpha}^{(k)} = \overline{0}
\end{align}
При том \(F' = J\) --- матрица Якоби:
\begin{align}
	F'(\overline{x}) = \begin{pmatrix}
		                   \frac{\partial f_1(\overline{x})}{\partial x_1} & \frac{\partial f_1(\overline{x})}{\partial x_2} & \cdots                                          & \frac{\partial f_1(\overline{x})}{\partial x_n} \\
		                   \frac{\partial f_2(\overline{x})}{\partial x_1} & \frac{\partial f_2(\overline{x})}{\partial x_2} & \cdots                                          & \frac{\partial f_2(\overline{x})}{\partial x_n} \\
		                   \vdots                                          & \vdots                                          & \ddots                                          & \vdots                                          \\
		                   \frac{\partial f_n(\overline{x})}{\partial x_1} & \frac{\partial f_n(\overline{x})}{\partial x_2}
		                                                                   & \cdots                                          & \frac{\partial f_n(\overline{x})}{\partial x_n}
	                   \end{pmatrix} = J(\overline{x}) \\
	F + J\overline{\alpha} = \overline{0} \label{eq:pre-j}
\end{align}

Если матрица \(J\) невырождена, тогда найдется обратная матрица \(J^{-1}\). При умножении левой и правой части \cref{eq:pre-j} получается:
\begin{align}
	J^{-1} F + \overline{\alpha} = \overline{0} \Longrightarrow \overline{\alpha}^{(k)} = - J^{-1}(\overline{x}^{(k)})F(\overline{x}^{(k)}) \label{eq:res-alpha}
\end{align}

\subsubsection*{Итерационная формула}
При подстановке \cref{eq:res-alpha} в \cref{eq:newthon-prealpha-next} выводится:
\begin{align}\label{eq:newthon-res-iteration}
	\overline{x}^{(k+1)} = \overline{x}^{(k)}  - J^{-1}(\overline{x}^{(k)})F(\overline{x}^{(k)})
\end{align}

\subsubsection*{Условие окончания}
Одновременное выполнение двух условий:
\begin{align}
	\begin{cases}
		|x_i^{(k+1)} - x_i^{(k)}| \leq \varepsilon,       & \forall i = \overline{1,n} \\
		|f_i(x_1^{(k+1)},\dots,x_n^{(k+1)})| \leq \delta, & \forall i = \overline{1,n}
	\end{cases}
\end{align}

\subsection{Метод Ньютона для рассматриваемого примера}
Матрица Якоби:
\begin{align}
	J(x,y) = \begin{pmatrix}
		         2 & 1 \\
		         y & x
	         \end{pmatrix}
\end{align}
Нахождение обратной матрицы:
% \begin{align*}
% 	\begin{pmatrix}
% 		2 & 1 & \vrule & 1 & 0 \\
% 		y & x & \vrule & 0 & 1
% 	\end{pmatrix} \to \begin{pmatrix}
% 		                  2      & 1 & \vrule & 1  & 0 \\
% 		                  y - 2x & 0 & \vrule & -x & 1
% 	                  \end{pmatrix} \to \\
% 	\to \begin{pmatrix}
% 		    2 & 1 & \vrule & 1                 & 0                \\
% 		    1 & 0 & \vrule & \frac{-x}{y - 2x} & \frac{1}{y - 2x}
% 	    \end{pmatrix}
% 	\to
% 	\begin{pmatrix}
% 		1 & 0 & \vrule & \frac{-x}{y - 2x} & \frac{1}{y - 2x}  \\
% 		0 & 1 & \vrule & \frac{y}{y - 2x}  & \frac{-2}{y - 2x}
% 	\end{pmatrix}
% \end{align*}
\begin{align*}
	J^{-1}(x,y) = \frac{1}{\det J(x,y)} \begin{pmatrix}
		                                    x  & -y \\
		                                    -1 & 2
	                                    \end{pmatrix}^T = \frac{1}{2x-y}\begin{pmatrix}
		                                                                    x  & -1 \\
		                                                                    -y & 2
	                                                                    \end{pmatrix}
\end{align*}
Получена обратная матрица
\begin{align}\label{eq:inv-j-example}
	J^{-1} =  \frac{1}{2x-y}\begin{pmatrix}
		                        x  & -1 \\
		                        -y & 2
	                        \end{pmatrix}
\end{align}

\subsubsection*{Итерационная формула}
При подстановке \cref{eq:inv-j-example} в \cref{eq:newthon-res-iteration}:
\begin{align}
	\begin{cases}
		x^{(k + 1)} = x^{(k)} - \frac{1}{2 x^{(k)} - y^{(k)}}(x^{(k)}(2x^{(k)}+y^{(k)}-7)-(x^{(k)}y^{(k)} - 6)) \\
		y^{(k+1)} = y^{(k)} - \frac{1}{2 x^{(k)} - y^{(k)}}(-y^{(k)}(2x^{(k)}+y^{(k)}-7)+2(x^{(k)}y^{(k)} - 6))
	\end{cases}
\end{align}
\subsubsection*{Условие окончания}
Величины \(\varepsilon\) и \(\delta\) задаются самостоятельно:
\begin{align}
	\begin{cases}
		|x^{(k+1)} - x^{(k)}| \leq \varepsilon   \\
		|y^{(k+1)} - y^{(k)}| \leq \varepsilon   \\
		|2x^{(k+1)} + y^{(k+1)} - 7| \leq \delta \\
		|x^{(k+1)}y^{(k+1)} - 6| \leq \delta
	\end{cases}
\end{align}

\subsection{Модифицированный метод Ньютона}
Если \(J^{-1}(\overline{x}^{(k)})\in C U\overline{\xi} \), начальное приближение \(\overline{x}^{(0)}\to\overline{\xi}\), то можно предположить, что
\begin{align}\label{eq:approx-j}
	J^{-1}(\overline{x}^{(k)}) \approx J^{-1}(\overline{x}^{(0)})
\end{align}
\subsubsection*{Итерационная формула}
Предположив \cref{eq:approx-j} в \cref{eq:newthon-res-iteration}, выводится:
\begin{align}
	\overline{x}^{(k+1)} = \overline{x}^{(k)}  - J^{-1}(\overline{x}^{(0)})F(\overline{x}^{(k)})
\end{align}

\subsubsection*{Условие окончания}
Одновременное выполнение двух условий:
\begin{align}
	\begin{cases}
		|x_i^{(k+1)} - x_i^{(k)}| \leq \varepsilon,       & \forall i = \overline{1,n} \\
		|f_i(x_1^{(k+1)},\dots,x_n^{(k+1)})| \leq \delta, & \forall i = \overline{1,n}
	\end{cases}
\end{align}

\subsection{Модифицированный метод Ньютона для рассматриваемого примера}
\subsubsection*{Итерационная формула}
\begin{align}
	\begin{cases}
		x^{(k + 1)} = x^{(k)} - \frac{1}{2 x^{(0)} - y^{(0)}}(x^{(0)}(2x^{(k)}+y^{(k)}-7)-(x^{(k)}y^{(k)} - 6)) \\
		y^{(k+1)} = y^{(k)} - \frac{1}{2 x^{(0)} - y^{(0)}}(-y^{(0)}(2x^{(k)}+y^{(k)}-7)+2(x^{(k)}y^{(k)} - 6))
	\end{cases}
\end{align}
\subsubsection*{Условие окончания}
Величины \(\varepsilon\) и \(\delta\) задаются самостоятельно:
\begin{align}
	\begin{cases}
		|x^{(k+1)} - x^{(k)}| \leq \varepsilon   \\
		|y^{(k+1)} - y^{(k)}| \leq \varepsilon   \\
		|2x^{(k+1)} + y^{(k+1)} - 7| \leq \delta \\
		|x^{(k+1)}y^{(k+1)} - 6| \leq \delta
	\end{cases}
\end{align}
